2020年大陸將建成世界上最大清潔高效煤電體系

大陸燃煤電廠大氣污染物控制裝置，已形成了全覆蓋。

2017年9月間，大陸「中國煤電清潔發展與環境影響發布研討會」上發表，2020年大陸將建成世界上最大的清潔高效煤電體系，而目前大氣污染治理的重點項目中，則是包括鋼鐵、水泥、平板玻璃、電解鋁等在內的非電力行業。

大陸以煤為主的資源稟賦決定了能源消費以煤為主的格局，也決定了以煤電為主的電力生產和消費結構。根據大陸中電聯統計，截至2016年底，發電裝機容量達16.5億千瓦，其中煤電裝機容量9.4億千瓦，占發電裝機總量的57.3%；發電量達6.0萬億千瓦時，其中燃煤發電量約3.9萬億千瓦時，占總發電量的65.5%。

環保部大氣環境管理司數據顯示，「十一五」初期，煤電行業主要污染物排放占全國排放總量的一半左右，經過十幾年的努力，總裝備容量是2005年的2.4倍，二氧化硫、氮氧化物的排放量均從最高峰的千萬噸級下降到百萬噸級，成為大陸工業行業中達標排放率最高的行業。

2014年起，煤電行業率先推進超低排放改造。2015年，環保部、發改委、能源局印發「全面實施燃煤電廠超低排放和節能改造工作方案」，提出到2020年完成超低排放改造。截至今年6月底已累計完成5.7億千瓦，占煤電機組裝機容量的60%。京津冀地區已經全面完成，東部地區也已基本完成，到2020年將建成世界上最大的清潔高效煤電體系。

大陸「中國電力企業聯合會」在19日發布的「中國煤電清潔發展報告」也顯示，通過自主研發和引進消化吸收再創新，燃煤電廠大氣污染物控制裝置形成了全覆蓋，治理技術總體達到世界先進水平，部分領域達到世界領先水平。

目前，相比煤電行業污染物持續減排，非電行業對大陸污染排放影響越來越大，大陸鋼鐵產量佔世界50%，水泥佔60%，平板玻璃佔50%，電解鋁佔65%，且分布了40多萬台量大面廣的燃煤鍋爐，量大面廣的城中村、城鄉結合部和農村的採暖用煤數量更是驚人。

非電行業污染治理的基數、管理的能力與電力行業相比還有很大的差距。二氧化硫、氮氧化物、煙粉塵的排放量占大陸四分之三以上。另外，揮發性有機物排放量還未得到有效的控制，主要來源是石化、化工、工業塗裝、包裝印刷等行業。大陸行政單位目前將緊緊抓住非電行業大氣污染治理這個主要矛盾，加快推進工業爐窯燃煤鍋爐和散煤等污染的治理。

近期，大陸十部委和六個省政府聯合印發了「京津冀及周邊地區2017年-2018年秋冬季大氣污染綜合治理攻堅行動方案」。目前在「2+26」個城市用的是空氣質量改善目標倒逼產業結構、能源結構、交通結構調整的試驗區，到下個月底，京津冀大氣污染傳輸的通道「2+26」各城市完成以電替代煤300萬戶以上，納入到2017年淘汰清單的4.4萬台燃煤小鍋爐全部清零，基本完成供電行業揮發性有機物整治工作，2017年採暖季完成工業企業無組織排放。

除了政策支持，先進的技術也是成就清潔高效煤電體系的核心因素，大陸目前在環保方面掌握了包括綜合節能技術、煙囪消白煙技術、全斷面噴氨優化技術、節能型尿素熱解技術等，皆為大氣污染防治提供了良好的解決方案。

至於低負荷脫硝、脫硫廢水零排放、低氮燃燒、低低溫電除塵、低溫省煤器改造、顆粒物測量等急需要攻克的關鍵技術問題，也為大陸超低排放技術多元化帶來了發展的機遇。超低排放甚至可以「變廢為寶」，因為 只有變廢為寶才能真正解決環保問題，讓環保設施不再是單純的支出，而是可以轉變為收益的支出。

以「二氧化硫」為例，通過梯級分離淨化氨法脫硫除塵一體化技術可以把工業廢氣排放中的二氧化硫、氮氧化物作為化工原料轉化成化肥、有機肥、有機復合肥等，不但可以實現燃煤電廠及其他行業的超低排放，還能做到變廢為寶，促進生態循環經濟綠色發展。

而大陸僅憑這項技術便獲得了58項國家專利，其中發明專利18項，科研成果經國家級機構鑒定，達到世界先進水平。未來變廢為寶的環保科技持續問世，環境的變化與工業發展將能取得更好的平衡。

因為到時無人會再用煤

支那呢d飛機文仲有人信

全國傾力把PM 2.5化為可再生氣份子，大力吸走它們

都係呃人錢投資的垃圾project 👎🏿👎🏿

這個是笑話嗎？

Clean coal with Chi-na characteristics?

講黎講去咪又係擺脫唔到要燒煤
咪又係擺脫唔到高污染 低成本
驚俾環保撚插 係度戴頭盔

幅射煤都清潔到咁勁

大陸 清潔
你唔覺得好唔la間咩

2020年有D車廠連燃油車都唔再生產
你仲燒煤, 證明幾樣野:

1) 煤產量過盛, 而且冇人要, 可以低廉價格生產電力
2) 唔想投資落再生能源
3) 冇技術可用

一句講晒
玩完

支那掟唔少錢搞太陽能，但其他好似冇乜聲氣

其實大陸應該建世界上最大呼吸道疾病醫療中心實際d